Mục đích của chương là trình bày các khái niệm, lý thuyết cơ bản của mạng nơ-ron và thuật toán tiến hóa. Những khái niệm, lý thuyết đó sẽ làm cơ sở để phát triển thành bài toán huấn luyện mạng nơ-ron cũng như thuật toán tiến hóa chuyển giao mô hình tối ưu được đề cập trong chương 2 và 3.

\section{Tổng quan về mạng nơ-ron}
\label{sec:foundation:neural-network}
\input{chapters/foundation/nn/nn}

\section{Thuật toán tiến hóa}
\label{sec:foundation:ea}
\input{chapters/foundation/ea/ea}


